\section{Le département méthodes formelles}

Le département méthodes formelles ne regroupe pas moins de 7 équipes. Le responsable du département est Horatiu Cirstea aussi responsable de l'équipe PAREO.\\

Le département partage en toute liberté des concepts, des techniques et des outils communs. Il développe ainsi des sujets de recherche tels que la contribution aux logiques et aux théories de preuve, des techniques pour la vérification des systèmes réactifs et distribués ou encore la virologie.\\

Les équipes du département : 
\begin{itemize}
	\item CARTE :  travaille surtout sur la calculabilité et la complexité. 
	\item CARBONE : travaille sur la virologie (étude de virus informatiques).
	\item PESTO : anciennement CASSIS, travaille sur la déduction automatisée ainsi que sur la vérification des protocoles de sécurité.
	\item DEDALE : travaille sur la spécification formelles des systèmes à base de composants.
	\item MOSEL-VERIDIS : travaille sur la conception de méthodologie pour les systèmes distribués ainsi que sur des outils pour vérifier et valider les systèmes.
	\item PAREO : travaille sur l'intégration des méthodes formelles dans les langages de programmation et sur de l'analyse des politiques de sécurité.
	\item TYPES : travaille sur les structures de preuves, de réfutation et de décidabilité.\\
\end{itemize}
